當大部份人變為無用人口既時侯 人應該點生活？

工業革命時勞動力可以轉化去其他新興工作繼續工作
但當5g/ai 時代到來時大部分勞動力都變為不必要

成為無用人口既人會點生活

飛機師揸uber
飛雞轉做走地雞

有都唔會咁快啦
依家得個first imagination

社會動盪，19世紀既共產思潮就係呢個環境下誕生

飛機師 -> auto pilot
driver -> auto drive
flight attendant -> robot servants

all become 無用人口 in future

科技發展係好快
廿年前有錢人用大哥大打電話邊個估到今日人手渣一部smart phone

咪做黃賭毒既工作
睇過D Documentory, 話 50 年代, 一間車廠可以創造 20000個就業職位
80年代, 一間車廠可以創造 10000個就業職位
現今世代, 一間車廠可以創造既, 就只有數千個就業職位
但人口係越黎越多

你係大集團之間報過價就知無可能開太多高科技project

做我地有用人口既奴隸

Upload意識

點解要KEEP住無利用價值既奴隸

所以應該大量清除垃圾人口, 邊個國家最多垃圾人就打撚爆佢

日日打機扑野

總唔會係壞事
除非到時仲有獨裁國家
利用機械人壟斷資源 壓迫人群

已發展國家幾乎都係低生育率，到咗樓主你描述嗰個時代，人口自然會減少返去適中水平。

越文明越少人口？

唔會, 人口減少係衰亡既開端

政府會創造一啲無意義工種黎維穩好似係

以前夭折率高，所以啲人傾向生多啲嚟確保有後代。但係生咗出嚟之後通常都係hea養。
而家夭折率低，所以啲人就唔生咁多，但喺培育子女方面會擺多啲心機。

我覺得如果科技真係發展到大多數人成為無用人口，過剩生產力已經足夠令大多數人唔工作而享受到較高生活水平，到時困擾人類嘅唔應該再係生計問題，而係點樣尋找興趣同自我實現

到果個時侯小數既有錢人有乜原因要保留果班無用人口

烏托邦
現實有錢佬理撚得你
點解要同你分享
控制唔到政府既政策唔偏向有錢人
就用法律漏洞贏你
到時生產力過剩就會排除低端人口
人口下降中層個啲變返哂低端
低端人口要嚟娛樂啲有錢人
道德無下限

娛樂向?

如同智人淘汰尼安德塔人

所以最終答案係共產主義